\newpage
\section{Ambiente Social}

O Noosfero é uma plataforma web livre para criação de redes sociais com blog, e-Portifólios,
CMS, RSS, discussão temática, agenda de eventos, galeria de imagens, chat, entre outros.

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.6]{figuras/ambiente_social.png}
	\caption{Workflow do ambiente social do Novo Software Público}
	\label{ambiente_social}
	\end{figure}


\subsection{Editar usuário}

Para agilizar o cadastro de usuário, o mesmo é feito de forma reduzida, mas 
posteriormente esse cadastro pode ser completado e editado. Abaixo da imagem
do perfil do usuário, haverá uma uma barra apontando a porcentagem finalizada 
do cadastro. Para editar usuário:

\begin{itemize}
\item No menu superior, clique em 'Social';
\item Clique em 'Profile';
\item Clique em 'Control panel';
\item Clique em 'Edit Profile';
\item Preencha as informações;
\item Clique em 'Save'.
\end{itemize}

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.6]{figuras/editar_perfil.png}
	\caption{Workflow para editar perfil no Novo Software Público}
	\label{editar_perfil}
	\end{figure}

\subsection{Cadastrar Instituição}

Caso sua instituição não esteja cadastrada no novo Portal é possível fazer o cadastro da 
mesma seguindo os passos ao editar seu usuário

\begin{itemize}
\item Clique em 'Create new institution';
\item Preencha as informações da instituição;
\item Introduza o código se segurança;
\item Clique em 'Salvar'.
\end{itemize}

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.55]{figuras/cadastrar_instituicao.png}
	\caption{Workflow para cadastrar instituição no Novo Software Público}
	\label{cadastrar_instituiicao}
	\end{figure}

\subsection{Configurar Blog}
Todos os usuários do Novo Portal terão um blog pessoal para configurar este blog:

\begin{itemize}
\item Clique me Painel de controle no ícone com seu nome de usuário;
\item Clique em 'Blog';
\item Clique em 'Configurar Blog';
\item Preencha as informações;
\item Clique em Salvar.
\end{itemize}

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.55]{figuras/configurar_blog.png}
	\caption{Workflow para configurar blog pessoal no Novo Software Público}
	\label{configurar_blog}
	\end{figure}

\subsection{Criar post no Blog Pessoal}
Uma vez que o blog está configurado já é possível começar a postar conteúdo no
blog seguindo os passos:

\begin{itemize}
\item Clique me Painel de controle no ícone com seu nome de usuário;
\item Clique em 'Blog';
\item Clique em 'Novo post';
\item Escolha o tipo do conteúdo do post;
\item Preencha as informações;
\item Clique em 'Salvar'.
\end{itemize}

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.55]{figuras/novo_post.png}
	\caption{Workflow para criar novo post em blog pessoal no Novo Software Público}
	\label{novo_post}
	\end{figure}


\subsection{Cadastrar Software}

O início do processo para um software se tornar software público é o cadastro
do mesmo no Portal, para efetiar este cadastro:

\begin{itemize}
\item Faça login no Portal;
\item Entre no Painel de controle do usuário clicando no ícone com seu nome de 
usuário no canto direito;
\item Clique em 'Create a new software';
\item Preencha as informações do software;
\item Clique em 'Criar';
\item Configurar opções da página do software que está sendo criada;
\item Clique em 'Salvar'.
\end{itemize} 

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.55]{figuras/cadastrar_software.png}
	\caption{Workflow para cadastrar software no Novo Software Público}
	\label{cadastrar_software}
	\end{figure}

\subsection{Inserir especificações do software}

Para completar as informações técnicas do software:

\begin{itemize}
\item Entre na página do software;
\item Clique em 'Painel de controle' abaixo do ícone do software;
\item Clique em 'Software info';
\item Clique na aba 'Public Software';
\item Preencha as informações técnicas do software;
\item Clique em 'Salvar'.
\end{itemize}

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.6]{figuras/especificacoes_tecnicas.png}
	\caption{Workflow para cadastrar especificações técnicas de software no Novo Software Público}
	\label{especificacoes_tecnicas}
	\end{figure}

\subsection{Sugerir artigo em página de software}

O usuário poderá sugerir artigos para que sejam publicados nas páginas de software.
Para tanto é necessário:

\begin{itemize}
\item{Entre na página do software}
\item Clique em 'Blog';
\item Clique me 'Sugerir um artigo';
\item Preencha as informações do artigo;
\item Clique em 'Salvar'
\end{itemize}

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.6]{figuras/sugerir_artigo.png}
	\caption{Workflow para sugerir artigo em página de software no Novo Software Público}
	\label{sugerir_artigo}
	\end{figure}

\subsection{Cadastrar comunidade}

Uma comunidade pode ser criada para grupos de discussões e não precisa estar
obrigatoriamente vinculada a um software. Para criar uma comunidade:

\begin{itemize}
\item Faça login no Portal;
\item Entre no Painel de controle do usuário;
\item Clique em 'Gerenciar meus grupos';
\item Clique em 'Criar nova comunidade';
\item Preencha as informações da comunidade;
\item Clique em 'Criar'.
\end{itemize} 

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[keepaspectratio=true,scale=0.6]{figuras/cadastrar_comunidade.png}
	\caption{Workflow para cadastrar comunidade no Novo Software Público}
	\label{sugerir_artigo}
	\end{figure}
 

%\subsection{Pesquisar conteúdo no Ambiente Social}

%É possível fazer uma busca em todo o ambiente social do novo Portal, para tanto
%basta digitar o conteúdo desejado na barra de pesquisa. Para pesquisar conteúdos do 
%portal e fazer o download dos mesmos não é necessário fazer login no ambiente.

  






